% !Mode:: "TeX:UTF-8"
\documentclass{beamer}

\usetheme{Darmstadt}
\useinnertheme{rounded}

\usecolortheme{beaver}
%\usecolortheme{albatross}
%\usecolortheme{beetle}
%\usecolortheme{crane}
%\usecolortheme{dolphin}
%\usecolortheme{dove}
%\usecolortheme{fly}
%\usecolortheme{lily}
%\usecolortheme{orchid}
%\usecolortheme{rose}
%\usecolortheme{seagull}
%\usecolortheme{seahorse}
%\usecolortheme{whale}
%\usecolortheme{wolverine}
%\usecolortheme{default}

\numberwithin{subsection}{section}
\usefonttheme[onlylarge]{structurebold}
\setbeamercovered{transparent}

\setbeamerfont*{frametitle}{size=\normalsize,series=\bfseries}
\setbeamertemplate{navigation symbols}{}

\input{en_preamble.tex}
\input{xecjk_preamble.tex}

\title{《数值代数》研究生精品课程建设项目中期汇报}
\author{汇报人：魏华祎}

\AtBeginSection[]
{
  \frame<beamer>{ 
    \frametitle{Outline}   
    \tableofcontents[currentsection] 
  }
}

\AtBeginSubsection[]
{
  \frame<beamer>{ 
    \frametitle{Outline}   
    \tableofcontents[currentsection] 
  }
}

\begin{document}

\begin{frame}
  \titlepage
\end{frame}

\begin{frame}{Outline}
  \tableofcontents
\end{frame}

\section{课程介绍}
\begin{frame}{课程介绍}
    科学与工程计算中的大多数问题经过数值离散，最后都归结为矩阵计算问题，因此矩
    阵计算是科学与工程计算的核心，是计算数学各专业都必须掌握的基础知识。

    本课程主要介绍，如何结合各类科学与工程问题中所得到的矩阵计算问题的特点，设
    计出相应快速可靠算法的一些基本知识和方法。
\end{frame}

\section{教师团队}
\begin{frame}{教师团队}
    目前教师团队中有一名教授，两名副教授，且都是活跃在科研一线的青年骨干教师，积
    累丰富的科研教学经验和成果。
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] 魏华祎(副教授)，项目负责人
        \item[$\bullet$] 易年余(教授，副院长)
        \item[$\bullet$] 陆汛(副教授)
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{魏华祎}
\only<1>{
    学习工作经历：
    \begin{itemize}
        \item[(1)] 2015/01-至今, 湘潭大学, 数学与计算科学学院, 副教授.
        \item[(2)] 2012/07-2014/12, 湘潭大学, 数学与计算科学学院, 讲师.
        \item[(3)] 2010/12–2011/12, 美国加州大学欧文分校，计算数学，联合培养博
            士研究生
        \item[(4)] 2008/09–2012/06, 湘潭大学, 计算数学, 博士
        \item[(5)] 2006/09–2008/07, 湘潭大学, 计算数学, 硕士生
        \item[(6)] 2002/09–2006/07, 河南大学, 数学与应用数学，学士
    \end{itemize}
}
\only<2>{
    研究方向：
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] 高效数值模拟软件研制
        \item[$\bullet$] 高质量网格生成优化方法及应用
        \item[$\bullet$] 自适应虚单元方法理论及应用
    \end{itemize}

    在SIAM、JCP 等高水平期刊发表论文十余篇，主持国家自科项目
    2 项，横向项目 1 项，参与国家自科重大研究计划 1 项及多项国防军工项目。目前
    已指导 9 名研究生，其中 3 名顺利毕业，1 名转硕博连读。
}
\end{frame}

\begin{frame}{易年余}
\only<1>{
    学习工作经历：
    \begin{itemize}
        \item[(1)] 2019/01-至今，   湘潭大学，数学与计算科学学院，教授 
        \item[(2)] 2014/01-2018/12，湘潭大学，数学与计算科学学院，副教授 
        \item[(3)] 2012/08-2013/12，湘潭大学，数学与计算科学学院，讲师 
        \item[(4)] 2011/07-2012/08，湘潭大学，数学与计算科学学院，助教
        \item[(5)] 2007/07-2011/06，湘潭大学，计算数学，博士
        \item[(6)] 2005/09-2007/06，湘潭大学，计算数学，硕士生
        \item[(7)] 2001/09-2005/06，天水师范学院，数学与应用数学，学士
    \end{itemize}
}
\only<2>{
    研究方向：
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] 有限元超收敛与重构技术
        \item[$\bullet$] 后验误差估计与自适应算法 
        \item[$\bullet$] 间断有限元方法
        \item[$\bullet$] 保持偏微分方程特征的数值方法
        \item[$\bullet$] 最优控制问题数值方法
    \end{itemize}
}
\only<3>{
主持国家自然科学基金面上、青年项目，湖南省自然科学基金杰出青年基金项目、湖南省
教育厅重点项目等8项，参与国家自然科学基金重大研究计划重点支持项目等5项。在SIAM
、JCP等计算数学刊物发表论文27篇。2019 年获湖南省自然科学基金杰出青年基金，2014
年获全国优秀博士学位论文提名论文、 2013年获湖南省优秀博士学位论文、2007年获中国
计算数学学会优秀青年论文竞赛一等奖等。

指导博士研究生2人，硕士研究生20人，其中毕业硕士研究生10人，有４人分别到美国
俄亥俄州立大学、西北工业大学、湘潭大学继续攻读博士学位
}
\end{frame}

\begin{frame}{陆汛}
\only<1>{
    学习工作经历：
    \begin{itemize}
        \item[(1)] 2019/01-至今，湘潭大学，数学与计算科学学院， 副教授
        \item[(2)] 2017/08-2018/12，湘潭大学，数学与计算科学学院，讲师 
        \item[(3)] 2016/08-2017/08，美国韦恩州立大学， 博士后
        \item[(4)] 2013/01-2016/07，香港城市大学，博士
        \item[(5)] 2009/09-2012/07，南开大学，硕士
        \item[(6)] 2005/09-2009/07，西北大学，学士
    \end{itemize}
}
\only<2>{
    研究方向：
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] 计算光子学
        \item[$\bullet$] Maxwell方程数值解法
    \end{itemize}

    在教学方面，为本科生讲授了《线性代数》，《高等数学》，《数理方程》等课程，
    并且目前指导硕士研究生2名。在科研方面，主持国家自然科学基金青年项目一项，湖
    南省自然科学基金青年项目一项，发表 SCI论文5篇。
}
\end{frame}
\section{目前建设情况}
\begin{frame}{课件}
    初步完成了课程的 PPT 课件制作，包括：
    \begin{itemize}
        \item[$\bullet$] 第一章、数值代数简介
        \item[$\bullet$] 第二章、线性代数基础
        \item[$\bullet$] 第三章、线性方程组的直接解法
        \item[$\bullet$] 第四章、线性最小二乘问题
        \item[$\bullet$] 第五章、非对称特征值问题 
        \item[$\bullet$] 第六章、对称矩阵的特征值问题 
        \item[$\bullet$] 第七章、线性方程组的迭代解法 
        \item[$\bullet$] 第八章、子空间迭代方法 
    \end{itemize}
\end{frame}

\begin{frame}{课程中心}
\only<1>{
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=0.15]{./figures/classcenter.png}
        \caption{课程中心主页。}
    \end{figure}
}
\only<2>{
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=0.15]{./figures/classcenterppt.png}
        \caption{课程中心资料主页。}
    \end{figure}
}
\end{frame}

\begin{frame}{课程网站}
    搭建了一个可交互的课程网站： https://www.weihuayi.cn 
    /math/numal/index.html, 用于展示课程的一些信息，及教
    师的备课笔记。
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=0.1]{./figures/classsite.png}
        \caption{课程网站主页。}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{协作阅读平台}
    采用 Perusall(https://www.perusall.com) 协作阅读平台进行课程的预习和讨论。
    该平台支持多人对同一阅读材料进行标注、提问和讨论，特别支持便捷的数学公式输
    入，便于教师更全面掌握学生学习中遇到的问题，并及时进行反馈指导。
    \begin{figure}
        \centering
        \includegraphics[scale=0.1]{./figures/perusall.png}
        \caption{协作阅读平台的课程页面。}
    \end{figure}
\end{frame}

\begin{frame}{Jupyter notebook 实验报告写作工具}
    Jupyter Notebook 是一款开源的网页应用程序，可以创建和共享包含可执行代码、数
    学公式、可视化内容和文本内容的文档。在课程中，学生都采用 Jupyter notebook
    来完成上机实验报告。
\only<1>{
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.1]{./figures/jupyter1.png}
    \caption{学生上机实验报告示例。}
\end{figure}
}
\only<2>{
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.1]{./figures/jupyter2.png}
    \caption{学生上机实验报告示例。}
\end{figure}
}
\end{frame}

\begin{frame}{自主开源软件平台：FEALPy}
\only<1>{
项目负责人做为主要开发者开发了 Python 开源有限元软件包 FEALPy: Finite Element
Analysis Library in Python。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.1]{./figures/fealpy.png}
    \caption{FEALPy 在 GitHub 上的主页。}
\end{figure}
}
\only<2>{
项目负责人做为主要开发者开发了 Python 开源有限元软件包 FEALPy: Finite Element
Analysis Library in Python。
\begin{figure}
    \centering
    \includegraphics[scale=0.1]{./figures/fealpysoft.pdf}
    \caption{FEALPy 的软件著作权证书。}
\end{figure}
}
\only<3>{
    FEALPy 已经集成了丰富的算法功能模块，包括：
\begin{itemize}
    \item[$\bullet$] 丰富的网格数据结构及常见的网格自适应算法。
    \item[$\bullet$] 从一维到三维空间的任意次拉格朗日有限元空间。
    \item[$\bullet$] 二维任意次的协调和非协调虚单元方法。
    \item[$\bullet$] 二维和三维任意次的 Hu-Zhang 线弹性有限元。
    \item[$\bullet$] 常见的偏微分方程的离散求解。
\end{itemize}
}
\only<4>{
    FEALPy 在课程建设教学中的作用：
\begin{itemize}
    \item[$\bullet$] 利用 FEALPy 可以得到很多离散的代数系统，可直接用于测试《数
        值代数》中的各种算法。
    \item[$\bullet$] 基于 FEALPy，在课程中向学生展示《数值代数》相关知识在实际
        科学计算中的位置和作用，激发学生学习本门课程的兴趣。
    \item[$\bullet$] 在教学过程中，不断把《数值代数》中的算法集成到 FEALPy 当中
        ，使得 FEALPy 的内容更加完善，从而为以后的科研和教学提供更有力的支撑。
\end{itemize}
}
\end{frame}

\section{总结及下一步工作}
\begin{frame}{总结及下一步工作}
\begin{itemize}
    \item[$\bullet$] 目前的课程建设工作，充分利用了开源免费的网络平台及高效的信
        息化教学手段，已初步建成了支撑课程教学材料和平台体系，整体进展顺利。
    \item[$\bullet$] 由于目前采用的平台和工具都是开源免费的，所以经费上还没有支
        出。但下一步进入课程录制阶段将会需要比较多的经费。
    \item[$\bullet$] 相关的课程材料还是不够完善，还需要在进一步的教学过程中不断
        改进丰富。
    \item[$\bullet$] 在下一阶段重点展开课程视频的录制工作。
\end{itemize}
\only<2>{
\begin{center}
    \red{\Large 欢迎各位专家批评指正！}
\end{center}
}

\end{frame}

\end{document}
